# cham kinh 2 tuan sau khi quan he co mang thai khong

Chậm kinh 2 tuần sau khi quan hệ có mang thai không? Thắc mắc của khá nhiều chị em phụ nữ gửi tới cho những chuyên gia tại phòng khám đa khoa Nam Bộ. Có quan hệ đường tình dục với nhiều người tại bất cứ thời điểm nào trong chu kì kinh nguyệt cũng đều có khả năng mang thai, kể cả trong các ngày chậm kinh. Muốn biết rõ hơn những bạn hãy tham khảo qua bài viết sau nhé.

TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link tư vấn miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe‍

CHU KÌ KINH NGUYỆT CỦA PHỤ NỮ
Phụ nữ trong tình trạng phát dục bình thường, khoảng trên dưới 14 tuổi thì bắt đầu thấy kinh, thường cứ một tháng 1 lần. Phụ nữ thuộc về âm, chủ về huyết, nguyên khí ứng với mặt trăng , mặt trăng cứ 30 ngày tròn một lần, kinh nguyệt cũng vậy, tháng nào cũng vậy, tháng nào cũng đúng kỳ bắt buộc gọi là chu kì kinh nguyệt. Thường thì mỗi lần hành kinh liên tục độ 3- 4 ngày, có lúc đến 5-6 ngày, lượng kinh ra khoảng 50 – 100ml, màu kinh thường ngày đầu màu hơi nhợt, mấy này sau màu đỏ thẫm, ngày cuối màu lại hơi đỏ nhợt, máu kinh không đông, không mùi hôi hám.

NỮ GIỚI CHẬM KINH 2 TUẦN SAU KHI QUAN HỆ CÓ MANG THAI KHÔNG?
Chậm kinh 2 tháng quan hệ có thai không
Theo những bác sĩ chuyên sản phụ khoa cho biết trên thực tế, rất nhiều chị em tùy vào dấu hiệu chậm kinh để nhận biết mang thai. Tuy nhiên, triệu chứng chậm kinh sẽ rất khó xác định được bạn đã mang thai hay chưa bởi mỗi người sẽ có một chu kỳ kinh nguyệt khác nhau, có lúc nhanh, lúc chậm ngày.

Một số lý do dẫn tới chậm kinh ở nữ giới:

► Có thai: Trứng đã khiến tổ trong tử cung cũng như được nội mạc tử cung nuôi dưỡng phải không rụng để tạo thành kinh nguyệt.

ngoài chậm kinh, lúc mang thai cơ thể phụ nữ sẽ có một số dấu hiệu khác thường như: Đau cũng như căng tức vùng ngực, nấm và quầng vú sẫm màu, buồn tiểu liên tục, buồn nôn, táo bón, thân nhiệt tăng cao, cơ thể mệt mỏi, thay đổi tâm trạng…

► Do nội tiết tố: Nội tiết tố nữ suy giảm hay mất cân bằng do tuyến giáp hoạt động kém làm cho thay đổi nồng độ hormon dẫn tới trễ kinh.

► Do chị em mắc bệnh phụ khoa: Đa nang buồng trứng, viêm buồng trứng, viêm cổ tử cung, u xơ cổ tử cung… là những nguyên nhân hàng đầu gây ra rối loạn kinh nguyệt (chậm kinh hoặc sớm kinh)

► Do chế độ sinh hoạt không hợp lý: Căng thẳng, stress kéo dài, mất ngủ thường xuyên, ăn uống thiếu điều độ... Có thể làm chị em bị chậm kinh.

► Do tác dụng phụ của các mẫu thuốc như thuốc tránh thai, chống trầm cảm, thuốc an thần... Ảnh hưởng đến nội tiết tố dẫn tới chậm kinh.

>>> Việc xác định lý do chậm kinh có ý nghĩa vô cùng cần thiết trong định hướng chữa trị. Vì thế, chị em cần tới ngay những phòng khám chuyên khoa chuyên khoa để kiểm tra cũng như có phương án khắc phục hiệu quả.

CÁCH PHÁT HIỆN MANG THAI SỚM NHẤT VÀ CHÍNH XÁC
Chậm kinh 2 tháng quan hệ có thai không
Chậm kinh chẳng thể khẳng định chắc chắn bạn đã mang thai hay không? Do đó, để có kết quả chính xác chị em bắt buộc mua bộ dụng cụ thử thai về thử, bên cạnh đó nên đến những cơ sở chuyên khoa uy tín để được kiểm tra thăm khám chắc chắn hơn.

♦ khám, siêu âm thai sớm có ý nghĩa đặc biệt quan trọng để có chế độ dinh dưỡng, chăm sóc thai nhi hàng đầu ngay từ các tuần thứ nhất.

♦ Đối với các hiện tượng mang thai ngoài ý muốn cũng như muốn bỏ thai, việc khám thai giúp xác định tuổi thai, vị trí, kích thước thai và thực hiện bỏ thai đúng kỹ thuật, hiệu quả, an toàn, phòng ngừa một số hậu quả hiểm nguy.

♦ nếu như dòng bỏ nguyên nhân có thai, chuyên gia sẽ tiến hành trị hiên tượng chậm kinh nguyệt bằng thuốc tây y đặc điều trị bệnh lí phụ khoa, thuốc bổ sung nội tiết tố, liệu pháp đông – tây y kết hợp…

– Tính tuổi của thai nhi theo chu kỳ kinh nguyệt

Tính tuổi thai theo chu kỳ kinh nguyệt chính là một trong những cách tính tuổi thai rất đơn giản cũng như tương đối chính xác. Cơ chế của phương pháp này là căn cứ ngày có kinh nguyệt trước tiên của chu kỳ kinh cuối cùng đến thời điểm chậm kinh để tính toán tuổi thai.

Chậm kinh 1 tuần – tuổi thai được 5 tuần

Chậm kinh 2 tuần – tuổi thai được 6 tuần

Chậm kinh 3 tuần – tuổi thai được 7 tuần

Chậm kinh 4 tuần – tuổi thai được 8 tuần

Chậm kinh 5 tuần – tuổi thai được 9 tuần…

– Tính tuổi của thai nhi căn cứ vào kết quả siêu âm

Đây là cách tính tuổi thai khoa học cũng như hiện đại được các chuyên gia khuyến khích áp dụng. Với cách tính tuổi thai này, nữ giới chỉ phải chủ động tới những phòng khám sản phụ khoa để được tiến hành siêu âm kiểm tra. Sau đấy, tùy vào sự gia tăng kích thước của túi ối, sự phát triển của thai nhi, một số b.sĩ chuyên khoa sẽ cho bạn kết quả là bạn trễ kinh 2 tuần thì đang mang thai bao nhiêu tuần tuổi, thai nhi có phát triển bình thường hoặc không.

Có quan hệ đường tình dục với nhiều người tại bất cứ thời điểm nào trong chu kì kinh nguyệt cũng đều có thể mang thai. Nguyên nhân là bởi vì việc thụ thai diễn ra khi tinh trùng kết hợp với trứng. Trứng có khả năng xuất Hiện nay bất kì thời điểm nào trong chu kì kinh nguyệt, vì vậy, việc thụ thai cũng có thể diễn ra bất kì lúc nào.

Để biết mang thai hoặc không, sau lần quan hệ lần như vậy 10-15 ngày, bạn hãy mua que thử thai về thử, làm đúng theo hướng dẫn. Nếu như kết quả là 1 vạch thì tức là bạn không phải thai, còn kết quả là 2 vạch thì tức là bạn đã mang thai. Hoặc nếu như muốn biết chính xác nhất, bạn có khả năng tới những cơ sở y tế siêu âm hay một số xét nghiệm quan trọng.

trường hợp của bạn chậm kinh lâu như vậy có khả năng là dấu hiệu của rối loạn chu kì kinh nguyệt (kinh nguyệt không đều). Kinh nguyệt không đều là một dấu hiệu bệnh phụ khoa hay gặp tuy nhiên lại dễ bị chị em bỏ qua. Kinh nguyệt không đều thường có một số triệu chứng như: kì kinh tới sớm hoặc tới muộn, máu kinh ra vô cùng rất nhiều hoặc quá ít, tắc kinh… lý do gây ra kinh nguyệt không đều có khả năng do vấn đề nội tiết, tâm trạng lo lắng, căng thẳng… tuy nhiên nó cũng là biểu hiện của bệnh lý như: viêm âm đạo, viêm vòi trứng…

nếu không được trị triệt để, hiện tượng kinh nguyệt không đều có thể khiến cho tăng nguy cơ mắc một số bệnh như thiếu máu, thiếu dinh dưỡng, viêm nhiễm, u xơ tử cung, u nang buồng trứng... Bệnh lí kéo dài có thể dẫn đến vô sinh ở nữ giới. Vì thế, bạn không bắt buộc xem nhẹ khi thấy kinh nguyệt mắc chậm khá lâu cuối cùng. Nếu trường hợp này thường xuyên diễn ra, tốt nhất, bạn phải đến những p.khám để kiểm tra xem mình có mắc bệnh lí lý nào không.

cũng như nếu như bạn vẫn băn khoăn về việc chậm kinh 2 tuần sau khi quan hệ có mang thai không thì liên hệ sớm với Phòng khám nam khoa chúng tôi để được các chuyên gia tư vấn miễn phí cho bạn theo con đường link Bên dưới.

TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link tư vấn miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe